\documentclass[a4paper,12pt,twoside]{report}

\usepackage{amsmath,amsfonts,amssymb,amsthm}
%\usepackage{euler}
\usepackage{enumitem}
%\usepackage{a4wide}
%\usepackage[document]{ragged2e}
\usepackage{tikz}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[german]{babel}
\usepackage{hyphenat}
\usepackage{listings}
\usepackage{caption}
\usepackage{imakeidx}
\usepackage{wasysym}
\usepackage{color}
\usepackage[protrusion=true,expansion]{microtype}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{accents}
\usepackage{stmaryrd}
\usepackage{pgfplots}
\pgfplotsset{compat=newest}
\usepackage{varwidth}
\usepackage{mathtools}
%\usepackage{hyperref}
\usepackage[calcwidth]{titlesec}
\usepackage{fancyhdr}


%\usepackage[Conny]{fncychap}
\pagestyle{fancy}

\fancyhf{}

\renewcommand{\subsectionmark}[1]{\markright{\normalfont \textsc{\thesubsection \ #1}}}
\renewcommand{\sectionmark}[1]{\markright{\normalfont \textbf{\textsc{ \thesection \ #1}}}}
\renewcommand{\chaptermark}[1]{\markboth{\normalfont \textsc{\textbf{#1}} }{}}
\renewcommand{\headrulewidth}{0.75pt}
%\renewcommand{\footrulewidth}{0.5pt}

%\renewcommand{\sectionmark}[1]{%
%\markboth{\normalfont \textbf{#1}}{}}


\fancyhead[LE,RO]{\textsl{\rightmark}}
\fancyhead[LO,RE]{\textsl{\leftmark}}
\fancyfoot[C]{\textbf{-\thepage -}}

\fancypagestyle{plain}{
    \fancyhf{} 
    \fancyfoot[C]{\textbf{-\thepage -}}
    \renewcommand{\headrulewidth}{0pt}}


\definecolor{lcolor}{rgb}{0.0, 0.18, 0.39}
\hypersetup{
    colorlinks=true,
    linktoc=all,
    linkcolor=black,
}

%\titleformat{\chapter}{\Huge\bfseries }{\thechapter. \ }{0pt}{\Huge\bfseries}

\titleformat{\chapter}[block]
{\LARGE\filcenter\bfseries%
\rule{\textwidth}{2pt}\vspace*{-\baselineskip}\vspace*{3pt}
\rule{\textwidth}{0.5pt}\\
}
{\thechapter }
{.5em}
{\textsc}
[   \titlerule*{\rule{\textwidth}{0.5pt}}
    \vspace{2pt}
    \titlerule*{\rule{\textwidth}{2pt}}
]

\titleformat{\section}
{\Large \bfseries
\addtolength{\titlewidth}{5pt}}
{\thesection}{.5em}{\textsc}
[
  \titleline*{\rule{\titlewidth}{0.75pt}}
\vspace{1.5pt}
 \titleline*{\rule{\titlewidth}{1.5pt}}
]



\usetikzlibrary{positioning, calc}
\usetikzlibrary{decorations.pathreplacing,angles,quotes}
\usetikzlibrary{decorations.pathmorphing}
\usetikzlibrary{shapes.misc}
\usetikzlibrary{intersections,through,backgrounds}
\usetikzlibrary{matrix}
\usetikzlibrary{arrows}

\theoremstyle{plain}
\newtheorem{theorem}{Theorem}
\newtheorem{lemma}[theorem]{Lemma}
\newtheorem*{lemma*}{Lemma}
\newtheorem{cor}[theorem]{Korollar}
\newtheorem*{cor*}{Korollar}
\newtheorem{prop}[theorem]{Proposition}
\setlength{\parskip}{1em}

\theoremstyle{definition}
\newtheorem{definition}[theorem]{Definition}
\newtheorem*{definition*}{Definition}
\newtheorem{notation}[theorem]{Notation}
\newtheorem{bemerkung}[theorem]{Bemerkung}
\newtheorem*{bemerkung*}{Bemerkung}
\newtheorem{bsp}[theorem]{Beispiel}
\newtheorem*{remark*}{remark}
\newtheorem{remark}{remark}

\numberwithin{equation}{section}

\newcommand{\norm}[1] {
\left|\left| #1 \right|\right|
}

\newcommand{\hnorm}[1] {
\left|\left|\left| #1 \right|\right|\right|
}

\newcommand{\colvec}[1]{
\begin{pmatrix}#1\end{pmatrix}
}

\newcommand{\vect}[1]{
\begin{pmatrix}#1\end{pmatrix}
}

\newcommand{\skprod}[2]{
\left \langle #1,#2 \right \rangle
}
\newcommand{\abs}[1] {
\left| #1 \right|
}

\newcommand{\br}[1] {
\left( #1 \right)
}

\newcommand{\R}[0] {
\mathbb R
}

\newcommand{\Z}[0] {
    \mathbb Z
}

\newcommand{\N}[0] {
    \mathbb N
}

\newcommand{\F}[0]{
    \mathcal F
}

\newcommand{\srmatrix}[1] {
\left( \begin{smallmatrix} #1 \end{smallmatrix} \right)
}

\newcommand{\mtitle}[1] {
    \begin{center}
        \large{\textbf{#1}}
    \end{center}
}

\newcommand{\Index}[1]{#1\index{#1}}

\newcommand{\mim}[1] {
\underline{\textbf{#1\index{#1}}}
}

\newcommand{\C}[0]{
    \cdot
}

\newcommand{\pa}[1] {
    \par{\textbf{#1}}
}

\newcommand{\tvmark}[3] {
    \draw[] (#1,0.1+#2) -- (#1,-0.1+#2) node[anchor =north] {\small #3};
}
\newcommand{\thmark}[3] {
    \draw[] (#1+0.1,#2) -- (#1-0.1,#2) node[left] {\small #3};
}

\newcommand{\tvnmark}[3] {
    \draw[] (#1,#2-0.1) node[below] {\small #3};
}

\newcommand{\tlbar}[5]{
    \draw[thick] (#1,#2-0.1) node[below] {\small #4} -- (#1,#3) node[above] {#5};
    \draw[thick] (#1-0.1,#3) -- (#1+0.1,#3);
}

\newcommand{\filter}[1] {
\begin{tabular}{|c|c|c|}
    \hline
    #1\\
    \hline
\end{tabular}
}
\newcommand{\quo}[1] {
\glqq #1 \grqq
}

\newcommand{\x}[0] {
    \boldsymbol{x}
}
\newcommand{\y}[0] {
    \boldsymbol{y}
}

\newcommand{\mat}[1] {
\begin{pmatrix} #1 \end{pmatrix}
}

\definecolor{dkgreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{gray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{mauve}{rgb}{0.58,0,0.82}

\lstset{frame=tb,
language=Matlab,
aboveskip=10mm,
belowskip=10mm,
showstringspaces=false,
columns=flexible,
basicstyle={\small\ttfamily},
numbers=left,
identifierstyle=\color{black},
numberstyle=\small\color{gray},
keywordstyle=\color{blue},
commentstyle=\color{dkgreen},
stringstyle=\color{mauve},
breaklines=true,
breakatwhitespace=true,
tabsize=3}

%Font
%\fontfamily{ppl}\selectfont

\makeindex

\begin{document}

%\fontfamily{ppl}\selectfont

\title{Quasiperiodische Schrödingeroperatoren und Konditionszahlen}
\author{Jonas Sattler}
\date{}

\begin{titlepage}
	\begin{center}
		\vspace*{1cm}

		\rule{\textwidth}{2pt}\vspace*{-\baselineskip}\vspace*{3pt}
		\rule{\textwidth}{0.5pt}\\
		\ \\
		\textbf{\Large{\textsc{Quasiperiodische Schrödingeroperatoren und Konditionszahlen}}}
		\ \\
		\rule{\textwidth}{0.5pt}\vspace*{-\baselineskip}\vspace*{4.5pt}
		\rule{\textwidth}{2pt}

		\vspace{2cm}

		\large{\textsc{Jonas Sattler}}

		\vfill

		\vspace{0.8cm}

	\end{center}
\end{titlepage}

\tableofcontents

\newpage

\chapter{Einführung}

\section{eins}

\section{zwei}

\chapter{Operatoren und andere Grundlagen}

\section{Operatoren}

\section{Konditionszahlen}
Für viele mathematische Probleme, die an einem Computer gelöst werden sollen ist von bedeutung in wiefern sich das gewünschte Resultat durch Störungen der Eingabedaten verändert.\\
Etwa könnte für das lineare Gleichungssystem,
\[Ax=b\]
wobei $A \in \R^{n \times n}$ und $b \in \R^{n}$ gegeben sind und $x$ die Lösung des Problems ist, $b$ um $\Delta b$ gestört sein, was zu einer anderen Lösung $\tilde x$ führt, also:
\[A \tilde x = b + \Delta b\]
Nun ergibt sich die Frage wie $x$ und $\tilde x$ zusammen hängen, dieser Unterschied Entscheidet darüber wie nahe wir an die echte Lösung unseres Problems, selbst bei fehlerhaften Eingabedaten, herankommen können. Zunächst betrachten wir hierzu das gestörte Problem:
\[A \tilde x = b + \Delta b\]
Und ersetzen $b$ durch $Ax$ und erhalten somit
\[A \tilde x = Ax + \Delta b \Rightarrow A \tilde x - Ax =  A( \tilde x - x) = \Delta b\]
Die Antwort auf unsere Frage lautet also, dass der absolute Fehler durch
\[(\tilde x-x) = A^{-1} \Delta b\]
gegeben ist. Wollen wir nun die Norm dieses Unterschiedes bestimmen erhalten wir:
\[ \norm{( \tilde x-x)} = \norm{A^{-1} \Delta b} \leq \norm{A^{-1}} \cdot \norm{\Delta b}\]
Essentiell zur bestimmung wie gut wir ein Problem, trotz Fehler, lösen können ist also der Faktor $\norm{A^{-1}}$. Neben dem Absoluten Fehlers ist auch der relative Fehler, also $\frac{\norm{\tilde x - x}}{\norm{x}}$ von Bedeutung, um diesen zu bestimmen benutzen wir das $\norm{b}= \norm{Ax} \leq \norm{A} \cdot \norm{x}$ und folgern daraus:
\[ \frac{\norm{\tilde x - x}}{\norm{x}} \leq \norm{A} \cdot \norm{A^{-1}} \cdot \norm{b}\]
Dieser Zusammenhang wird im Folgendem dargestellt.

\begin{center}
	\begin{tikzpicture}
		\draw[rounded corners=15pt,line width=0.4mm] (-5,0) rectangle (-1.5,-4);
		\draw[line width=0.4mm] (-3.25,-0.5) node[] {$\R^n$};
		\draw[line width=0.4mm,rounded corners=15pt] (5,0) rectangle (1.5,-4);
		\draw[line width=0.4mm] (3.25,-0.5) node[] {$\R^n$};
		\draw[line width=0.3mm] (-3.25,0.1) edge[bend left,->] node[above] {$A$} (3.25,0.1);
		\draw[line width=0.4mm] (4,-1.5) node[circle,fill,inner sep=0.5pt] {} node[right] {$b$};
		\draw[line width=0.2mm] (3.5,-3) node[circle,fill,inner sep=0.5pt] {} node[right] {$b + \Delta b$};
		\draw[line width=0.2mm] (4,-1.5) -- (3.5,-3);
		\draw[line width=0.2mm] (-3,-1.25) node[circle,fill,inner sep=0.5pt] {} node[left] {$x$};
		\draw[line width=0.2mm] (-3.25,-3) node[circle,fill,inner sep=0.5pt] {} node[left] {$\tilde x$};
		\draw[line width=0.2mm] (-3,-1.25) -- (-3.25,-3);
		\draw[line width=0.3mm] (3.9,-1.5) edge[->,bend right = 10] node[sloped,above] {$A^{-1}b$} (-2.9,-1.2);
		\draw[line width=0.3mm] (3.4,-3) edge[->,bend left = 10] node[sloped,above] {$A^{-1}(b+ \Delta b)$} (-3.15,-3);
	\end{tikzpicture}
\end{center}

\section{Spektrum}
Das Spektrum eines Operators ist die Menge

\section{Grenzoperatoren}


\printindex

\end{document}